\chapter{Conclusion}

\section{Apports personnels}

Le \rubik~est un domaine très riche qui a déjà été étudié de nombreuses fois. C'est grâce à cela que nous avons pu faire un état de l'art assez complet et assez large.
Au cours de ce semestre de recherche, nous avons pu constater l'étendue du sujet et nous intéresser à de nombreux domaines connexes à travers divers articles. Ces derniers nous ont également appris à nous documenter efficacement.\\
Par ailleurs, lors de ce semestre, toute l'équipe de projet a pu apprendre à réaliser un \rubik~avec la méthode couche par couche, méthode expliquée dans la partie résolution.

Concernant la partie Interaction avec l'utilisateur, nous avons découvert des outils variés mais celui qui nous a le plus surpris et intéressés reste \textit{p5.js}. Ce dernier semble offrir de multiples fonctionnalités telles que la capture du cube via la caméra de l'ordinateur ou encore la reconnaissance vocale. Il nous tarde d'utiliser cet outil qui semble prometteur.

L'état de l'art sur la partie Résolution du \rubik~fut très intéressant. Nous avons pu voir des méthodes de résolution très diverses, plus ou moins optimisées et plus ou moins efficaces. De plus, outre les algorithmes de résolution, nous avons pu voir l'évolution des théories sur le \rubik~telles que le nombre de Dieu ou la recherche d'un algorithme du Diable.

\section{Avancement du projet}

Cet état de l'art a pour but d'approfondir notre sujet et de nous préparer pour le développement du projet au prochain semestre. Dans ce sens, un état de livrable ainsi qu'une maquette ont été réalisés.

Le produit final sera une application web. L'utilisateur pourra numériser son \rubik~facilement en prenant des clichés en temps réel. Afin de résoudre les \rubik s~numérisés, nous allons chercher à implémenter la méthode couche par couche nous-mêmes. Une fois cette étape accomplie, nous allons réutiliser une implémentation d'une méthode de théorie des groupes ainsi qu'une méthode basée sur le \textit{pattern-matching} dans le but de proposer différentes manières de résoudre le cube aux utilisateurs. 

En attendant le début du développement du projet, nous allons continuer de prendre en main les outils que nous utiliserons pour son développement tel que \textit{p5.js} à travers divers tutoriels. Ainsi dans l'hypothèse où nous nous sommes trompés sur cet outil ou si une des fonctionnalités n'est pas compatible avec notre matériel, nous pourrons nous en rendre compte sans mettre en péril le projet.

Nous avons hâte de commencer à développer cette application qui nous tient à cœur et nous sommes curieux de voir jusqu'où nous pourrons aller.
